Excel matching 求救

我宜家有堆data（紅色括住），同埋個table X Y對應咗1,2,3,4... 同A,B,C,D...
我宜家想match我堆data落去個table到，例如1G就match落個table 1G到（本身堆data嗰1同G係喺唔同cell到嘅）如此類推，點樣plot到係個table到都得（出TRUE又得，出1又得）

excel好廢，卡咗好耐關有冇ching可以幫下我

xlookup

sor都唔係好明，即係要點打？

唔明你問咩，你不如打你想要既 result 出黎先
聽日幫你諗，vlookup xlookup 應該搞得掂

cell B2: =IF(AND(NOT(ISERROR(MATCH(B$1,$M$2:$M$5,0))),NOT(ISERROR(MATCH($A2,$N$2:$N$5,0)))),IF(MATCH(B$1,$M$2:$M$5,0)=MATCH($A2,$N$2:$N$5,0),TRUE,""),"")

好似唔係咁用，因為我要對返exactly係1G先可以plot係個table到
而事實上我都可以有2G, 3G or 1A, 1B 等等嘅value，我要完全uniquely match到先可以plot入去

ching 好得閒

thank you work咗唔該曬ching
連登真多大神

求其打啫

勁！

2020 excel 先有

樓主搵下utube search
papaya vlookup 睇完自己都寫到

想請教吓 vlookup hlookup兩個同就咁lookup有咩分別
係咪淨係多咗近似值果個選擇條件

唔太清楚
lookup 好似係再舊版
功能上應該v 同h會好d
x再好d

我見v h lookup可以打true false 而lookup冇
X未用過

用vba仲快

我想出嘅就係啲咁嘅result

唔知點解用上面ching嗰條code係呢個example到work但係擺落我自己啲data就唔得

唔好意思ching，想問下呢條code有冇話幾時係唔work嘅？因為我對住你呢條code打係我啲data到改咗啲reference cell佢就唔work了

B2:

=IF(OR(B$1&$A2=($M$2:$M$5&$N$2:$N$5)),TRUE,"")

記得係用array, 姐係打完條formula要用ctrl+shift+enter 而唔係就咁enter
你會見到佢自動加左{ }係頭尾

然後copy去其他cells, copy既時候唔好連埋B2黎paste, excel會鬧,因為唔可以paste野落原有array formula既cell

又或者

=SUM(--(B$1&$A2=($M$2:$M$5&$N$2:$N$5)))

都係一樣要用array, 呢條式係count有幾多個data match到(例如右邊data有2個1G咁相對應個cell就會出2）, 雖然你呢個例子無重覆data所以只有1同0

搞咁大條formula睇到人都癲，不如vba啦

Pivot table

跟住樓上巴打玩咗一次條式
呆咗

BTW有有啲現代少少嘅方法

你是咪打漏咗啲 $$$?

舊方法就Index + match清晰d

一開始做左Vlookup, 張A-G轉做對應row既數字先
跟住再用vba code就搞店↓

Sub test()
Dim p As Integer
For p = 3 To 11
Cells(Cells(p,15), Cells(p,13)+1).Value = "ok"
Next p
End Sub

做乜負皮, 係咪一定要用formula

如果你可以將col m and col n資料合併似乎會易啲
Say col o= m:m&n:n
Then
Cell b2=if(not(iserror(vlookup(b$1&$a2,$o:$o,1,0))),1,””)

又岩wo
合併左之後再用formula係方便n倍

最理想係用 VBA 啦

上邊條式, 啲 cell 少就work

如果 col 有幾十個
row 又有幾百個以上

個個 cell 都要落一條 array formula 就 load 到 2046 年

Cell B2:
=IFERROR(IF(INDEX($N$2:$N$5,MATCH(B$1,$M$2:$M$5,0))=$A2,”True”,””),””)

自，原來唔得

係，其實我堆data有幾萬嗰
請問如果用vba係點打？

岩岩試左好FORMULA, 淨係用VLOOKUP就已搞店, 不過逐行改好煩。
B24果格=IF(ISNA(IF(VLOOKUP(B2,$E$13:$F$21,1,0)=B2,"ook",""))=TRUE,"",IF(VLOOKUP(B2,$E$13:$F$21,1,0)=B2,"ook",""))

如果有幾十行既話, 都係用VBA啦

一開始做左Vlookup, 張A-G轉做對應row既數字先
如果你有成萬個DATA, 我當你由M3去到N10000
,你係下面既CODE度, 將11改成10000就OK

Sub test()
Dim p As Integer
For p = 3 To 11
Cells(Cells(p,15), Cells(p,13)+1).Value = "ok"
Next p
End Sub

但係我一開始vlookup 嗰table將A,B,C assign numerical value嗰到有冇得自動化咁run？我幾萬嗰data冇理由逐個逐個人手打入去姐

一直都唔鐘意用excel formula, VBA先係最勁最好用

直接COPY呢堆VBA CODE搞店!紅字自己改
如果data set係M3:N10000, 就將紅字改做10000
Sub test()

Dim a, b As Integer
For a = 3 To 11
For b = 2 To 8
If (Cells(a, 14).Value = Cells(b, 1).Value) Then
Cells(a, 15).Value = b
End If
Next b
Next a

Dim p As Integer
For p = 3 To 11
Cells(Cells(p, 15), Cells(p, 13) + 1).Value = "OK"
Next p

End Sub

咁我覺得 python 仲好啲

要另開裝IDE/compiler嘛

唔好意思我真係好蠢
請問可唔可以教埋我如果我堆data set係A1:B242046，
嗰table係F1:CSS4633（col F同row 1 係axis，G2開始先係空白cell），嗰vba code應該點打

你係#1 SHOW比我地睇果張圖就有ABCDEFG(8種英文名)
咁想問, 你實際DATA入面係咪總共有4632種英文名?

打錯, 係7種先岩

Sorry我發現原來有啲duplicates我冇drop到
宜家嗰table應該係F1:CSS4621
yes即係有4620個unique名

幫你試緊。
而家試到用VBA, 淨係一開始張242046(LOOP 242046次)個DATA既英文名轉成數字都要幾分鐘,
跟住去到OK果步係要LOOP 1千萬次, 所以應該要幾個字, 可能EXCEL都HAND埋
應該要轉用formula

aii 實在太多data真係唔知要點做
原本以為呢啲咁簡單嘅matching應該有啲好straightforward嘅formula就直接搞得掂結果原來都唔係嘅

其實唔洗用到matching都得，我幫你諗諗點做。
純用vba要loop 1千萬次應用個鍾都load唔完，我諗諗點加快先

好嘅唔該曬ching

做乜攪咁複雜。

B2:
=IFNA(IF(INDEX($N$3:$N$11,MATCH(B$1,$M$3:$M$11,0))=$A2,TRUE,""),"")

一拉去K8 就ok

單次match 黎

頂睇漏左有重複。
Ignore 我

直情count 出現多少次
B2:
=SUMPRODUCT(($N$3:$N$11=$A2)*($M$3:$M$11=B$1))

想問下table果度既G1:CSS1, 係咪由1去到2535?

我用=COLUMNS(G1:CSS4621)，出黎都係2535，咁個table應該都係有2535嗰columns？

我意思係G1去到CSS1既格既內容, 係咪單純係數字(1去到2535)?
而data set既column A全部既格既內容都係單純數字?

用if 加countifs得唔得？

就算用ifcounts應該都冇用, 因為係要張DATA SET既資料射去TABLE度

其實column A係唔同日期黎，column B就係對應某一日嘅地點
跟住row 1（由G1開始）就係一段period每一日嘅日期，column F就係全部地點

以為樓主幅圖已經齊佢想要個效果

Btw 只係幅圖個效果應該B2入 if(countifs($M:$M,B$1,$N:$N,$A2)=0,””,1)

俾個真版本黎睇下先

=IF(COUNTIFS($M:$M,B$1,$N:$N,$A3)=0,"",1)

我已經諗到95%, 只係要confirm埋A column 既data同埋column G既row 1 既格式係咪可以直接對到

樓主一係你比其中一個column A(data) 既儲存格，同埋row1 既column G 到CSS其中一個儲存格 既內容我睇睇

因為係日期，我要睇睇2邊格式有冇得直接對到

用formula既問題係稍微多多少少就會食好多資源拖到勁慢，你呢啲範圍廣邏輯簡單既去google 搵下vba 應該幾行code就搞得惦

用formula +vba應該最快

幾千行黎講formula係快過vba loop幾千次

儲存格係咪即係我save佢係咩format？我column A同row 1都save咗係short date

我意思係, 2邊既日期係咪格式一樣?
即係例如DATA係寫 2/11 同 TABLE係寫 2/11/2020 (格式有D唔一樣)
定係
DATA係寫2/11 同 TABLE係寫2/11 (格式完全一樣)
?

OK如果一樣咁我就知點寫VBA啦

哦係啊兩邊都係一樣

搞店啦, 樓主直接COPY晒藍色字既VBA CODE
因為太多數據, 費事HAND機, 樓主RUN之前要BACKUP原始FILE先RUN
我分開左4個MARCO, 你RUN完果陣有晒指示架啦

Sub GO1()
Columns("E:E").Select
Selection.Insert Shift:=xlToRight, CopyOrigin:=xlFormatFromLeftOrAbove
Columns("E:E").Select
Selection.Insert Shift:=xlToRight, CopyOrigin:=xlFormatFromLeftOrAbove
Columns("E:E").Select
Selection.Insert Shift:=xlToRight, CopyOrigin:=xlFormatFromLeftOrAbove
Range(Cells(1, 10), Cells(1, 2544)).Copy 'E
Cells(1, 5).Select
Selection.PasteSpecial Paste:=xlPasteAll, Operation:=xlNone, SkipBlanks:= _
False, Transpose:=True
Cells(1, 6).Value = 10 'F
Cells(2, 6).Value = 11
Range("F1:F2").Select
Selection.AutoFill Destination:=Range("F1:F2540")
Range("F1:F2541").Select
Cells(1, 8).Value = 2 'H
Cells(2, 8).Value = 3
Range("H1:H2").Select
Selection.AutoFill Destination:=Range("H1:H4620")
Range("H1:H4620").Select
Range(Cells(2, 9), Cells(4621, 9)).Copy 'G
Cells(1, 7).PasteSpecial Paste:=xlPasteValues
MsgBox "跟住請run GO2"
End Sub

Sub GO2()
Cells(1, 3).Value = "=VLOOKUP(A1,$E:$F,2,0)" 'CCCCCCCCC
Cells(1, 3).Select
Selection.AutoFill Destination:=Range(Cells(1, 3), Cells(242046, 3))
Range(Cells(1, 3), Cells(242046, 3)).Select
MsgBox "請run GO3"
End Sub

Sub GO3()
Cells(1, 4).Value = "=VLOOKUP(B1,$G:$H,2,0)" 'DDDDDDDDDD
Cells(1, 4).Select
Selection.AutoFill Destination:=Range(Cells(1, 4), Cells(242046, 4))
Range(Cells(1, 4), Cells(242046, 4)).Select
MsgBox "請run GO4"
End Sub
Sub GO4()

Dim k As Integer
For k = 1 To 2540
If IsNumeric(Cells(k, 3).Value) Then
If IsNumeric(Cells(k, 4).Value) Then
Cells(Cells(k, 4), Cells(k, 3)).Value = "ok"
'Cells(Cells(k, 3), Cells(k, 1) + 6).Font.Color = RGB(100, 20, 10)
End If
End If
Next k
Columns("C:E").Select
Selection.Delete Shift:=xlToLeft
Columns("C:E").Select
Selection.ClearContents
MsgBox "搞店晒!!!"
End Sub

我以爲你話exact matching

run既次序係
GO1->GO2->GO3->GO4

call埋未一個制搞惦

都得呀，但因為每個call都幾乎run到excel hand咁濟，所以先分開